【血洗清真寺】年少超重被欺凌 槍手長時間孤獨「收埋自己」

新西蘭基督城（Christchurch）一間清真寺上周五發生槍擊案件，傳媒揭露28歲的澳洲白人槍手塔蘭特（Brenton Tarrant）年少時長得略胖，因此曾經在球隊裏受欺凌，長時間都很孤獨。他周一決定棄用代表律師，改為自辯。

塔蘭特於新南威爾斯省格拉夫頓（Grafton）成長，圖特（Daniel Tuite）曾是塔蘭特在欖球隊「Grafton Ghosts」的U-15隊友。圖特接受訪問時指，塔蘭特年少時曾被針對欺凌，「格拉夫頓（球隊）可以是個很苛刻的地方，所以如果你有一點超重，或者有點『在球場上無用』，你就很可能會成為被欺凌對象。這是他終日收藏自己的原因。」

圖特指塔蘭特膝蓋受傷後，令他改為在健身房玩舉重，「有些事情改變了，他變得很執着要練出一個健美的身形。」他們成長時期沒有接觸過穆斯林，亦有消息人士指塔蘭特很喜歡槍械和暴力的電腦遊戲。

塔蘭特對上一次回到老家，是去年的事，當時他是為慶祝姊妹的生日，他的祖母菲茨杰拉德（Marie Fitzgerald）指，她仍未能接受孫兒是兇手，「很難接受我們家族有人會做這種事，報道指他已計劃了很久，很明顯他的精神不正常。」

在格拉夫頓經營健身室的格雷（Tracey Gray）指，塔籣特數年前曾在他的健身室擔任私人教練，「他初來到時只是個男孩，剛畢業，很有決心要練習」。自從塔蘭特的父親在他大約20歲時因癌病逝世後，塔蘭特便環遊世界長達七年，足迹遍佈多國，相信在旅途中接觸到極端思想。

塔蘭特在周六上庭被控謀殺，但他在周一棄用律師，表示希望自辯。律師彼得斯（Richard Peters）表示︰「塔蘭特下決定時是理性和看似沒有患任何精神問題的人，他似是明白正在發生甚麼事。」

英國《每日郵報》／法新社

肥人全部都係仆街

係發表演說既機會

將演說內容再出書肯定大受歡迎

我的奮鬥

依家D人開始希望將輿論控制到因為年少被欺凌有反社會人格所以先屠殺

塔蘭特便環遊世界長達七年

又黎人格謀殺。

不過，鬼佬就係喜歡。

諗起Netflix套Unabomber,又係想屈鳩佢有精神病

見到世界咁多地方比蛔搞到雞毛鴨血，唔起殺心先唔係人。

總之自殺就品學兼優殺人就全部自閉精神有問題，咁就可以咩都唔使做

呀不過我有錢，都係請多2個保標先

食藥未？